####微服务 网关zuul


##### 1.zuul网关作用：拦截客户端所有请求，权限控制，负载均衡，日志管理，接口调用的监控。
##### 2.网关与过滤器的区别：过滤器只能拦截当前应用的所有请求，网关是拦截整个微服务的所有的请求
##### 3.网关分为内网网关和外网网关，通过网关我们可以做到比如外网网关限制合作商调用次数。
##### 4.Nginx与Zuul的区别
###### 4.1 相同点，都可以实现负载均衡，反向代理，过滤请求。
###### 4.2 不同点，Nginx是C编写的，Zuul是JAVA编写的，Nginx是服务器端的负载均衡，Zuul底层是依赖与Ribbon和Eurake实现的本地负载均衡








##### 5.微服务接口如何设计
###### 5.1 接口权限，外部接口，内部接口，Auth2
###### 5.2 接口幂等性
###### 5.3 安全性 http+ssl防止数据篡改，验证签名等。
###### 5.4 网关拦截接口实现黑名单和白名单
###### 5.5 统一http协议restful风格的接口，可以实现跨平台跨语言调用
###### 5.6 高并发情况下的服务保护，服务降级，断熔，隔离
###### 5.7 统一的接口API管理平台 



##### 6.API接口管理



